---
title: "Planeta Debian Brasil no Twitter e TweetMyPlanet"
kind: article
created_at: 2012-08-24 20:09
author: Debian Brasil
---

Há alguns dias, vi que existe uma conta de
[twitter](https://twitter.com/planetdebian) (@planetdebian) que é
responsável por divulgar os posts que aparecem no
[Planet Debian](http://planet.debian.org).

Achei a idéia bem interessante e fui atrás da versão basileira desta conta, uma
que divulgue os posts do
[Planeta Debian Brasil](http://planeta.debianbrasil.org), mas não encontrei
nenhum.

[![](https://pbs.twimg.com/profile_images/2532043737/ihml82jiq1sk4pbg2d9y_400x400.png "Debian Brasil")](http://twitter.com/planetadebianbr)


Então, tomei a liberdade de criar um:
[@planetadebianbr](http://twitter.com/planetadebianbr), e para automatizar
o tweet de novos posts no Planeta criei um script que lê o RSS Feed do planet e
twitta os posts que ainda não foram twittados. Chamei ele de
[TweetMyPlanet](http://gitorious.org/earruda/tweetmyplanet),
e ele está sob a licença GPLv3.

Fonte:
[http://earruda.eti.br/blog/2012/08/planeta-debian-brasil-no-twitter-e-tweetmyplanet/](http://earruda.eti.br/blog/2012/08/planeta-debian-brasil-no-twitter-e-tweetmyplanet/)
